![[–í–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ]]
### –ü—Ä–∏–º–µ—Ä
n –ø—Ä–æ–Ω—É–º–µ—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω—ã—Ö –º–æ–Ω–µ—Ç–æ–∫ (0 - —Ä–µ—à–∫–∞, 1 -–æ—Ä–µ–ª)
$\Omega = \{\omega=(\omega_1,\dots,\omega_n),\omega_j=0,1\}$ 
$|\Omega|=2^n$


#### –ß–∞—Å—Ç–Ω—ã–π —Å–ª—É—á–∞–π
$\Omega$ –Ω–µ –±–æ–ª–µ–µ —á–µ–º —Å—á–µ—Ç–Ω–æ - –¥–∏—Å–∫—Ä–µ—Ç–Ω–æ–µ [[–í–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ|–≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ]]
 - $\mathcal{F}=2^\Omega$ 
 - –∑–∞–¥–∞—é—Ç $\mathbb{P}\{\omega\} \: \forall\omega,\quad\mathbb{P}\{\omega\} \geq 0,\quad \sum\limits_{\omega\in\Omega}\mathbb{P}=1$   
	 $\mathbb{P}(A)=\sum\limits_{\omega\in A}\mathbb{P}\{w\},\quad\forall A \in\Omega$ [[–ú–µ—Ä–∞]] –ø–æ–ª—É—á–∏—Ç—Å—è –æ—á–µ–≤–∏–¥–Ω–æ –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–π *–∏ –æ—á–µ–≤–∏–¥–Ω–æ –º–µ—Ä–æ–π* 
##### –ö–ª–∞—Å—Å–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏
$\forall\omega\in\Omega\quad\mathbb{P}\{\omega\}=\frac{1}{|\Omega|}\quad\quad\Rightarrow\quad\quad\mathbb{P}(A)=\frac{|A|}{|\Omega|}$ 
### –í–æ–∑–≤—Ä–∞—â–∞–µ–º—Å—è –∫ –ø—Ä–∏–º–µ—Ä—É
$A = \{k\: –æ—Ä–ª–æ–≤\}, k < n$  
$|A|=C_n^k$ .
[[–õ–µ–∫—Ü–∏—è 2#–ö–ª–∞—Å—Å–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏|–ö–ª–∞—Å—Å–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ]]: 
$\mathbb{P}(A)=\frac{C_n^k}{2^n}$ - –±–∏–Ω–æ–º–∏–∞–ª—å–Ω–æ–µ —Ä–∞—Å–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ $Binomial(\frac{1}{2},n)$ 

### n –Ω–µ—Ä–∞–∑–ª–∏—á–∏–º—ã—Ö –º–æ–Ω–µ—Ç–æ–∫
$\Omega = \{(x,n-x)\}$ $x$ - —á–∏—Å–ª–æ –æ—Ä–ª–æ–≤, $A = \{(n-k,k)\}$ 
$\mathbb{P}(A)=\frac{1}{n+1}$ ü§®ü§®

### –ü—Ä–∏–º–µ—Ä —Å –∞–≤—Ç–æ–±—É—Å–æ–º

\[12:00, 14:00\] - –ø—Ä–∏—Ö–æ–¥–∏—Ç –∞–≤—Ç–æ–±—É—Å
$\Omega = [0,2]\quad\mathbb{P}=\frac{leb}{2},\: \mathcal{F} = 2^\Omega$ –∏–ª–∏ —É–¥–æ–±–Ω–µ–µ $\mathcal{F}=\mathcal{B}[0,2]$

$p(x)=cx^2$    $\mathbb{P}(dx)=p(x)dx\quad —Ç–æ\: –µ—Å—Ç—å \quad\mathbb{P}(A)=\int_A p(x)dx$

$A\in\mathcal{B}([0,2]),\quad p(x)$ - [[–ü–ª–æ—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏]]

$1 = \mathbb{P}(\Omega) = \int\limits_0^2 p(x)dx=c\frac{8}{3} \Rightarrow c=\frac{3}{8}$ 

### –ó–∞—á–µ–º —Ç–∞–∫–∏–µ —Ç—Ä–µ–±–æ–≤–∞–Ω–∏—è
> [!question] –í–æ–ø—Ä–æ—Å
> –ü–æ—á–µ–º—É –≤–∞–∂–Ω–æ —á—Ç–æ $\mathbb{P}$- –∏–º–µ–Ω–Ω–æ [[–ú–µ—Ä–∞|–º–µ—Ä–∞]]

$[0,\frac{1}{2}]\cup[\frac{3}{4},1]$ = A –∏–ª–∏ B

$[0,\frac{1}{2}]\cap[\frac{1}{4},2]$ = A –∏ B

$A^c$ - –∞–≤—Ç–æ–±—É—Å –Ω–µ –ø—Ä–∏—à–µ–ª –≤ $[0,\frac{1}{2}]$

-----
$A_n = [0,\frac{1}{2^n}]\quad \bigcap\limits_{n=1}^\infty A_n = \{0\}$
–•–æ—á–µ—Ç—Å—è —á—Ç–æ–±—ã $\mathbb{P}(A_i)\xrightarrow{i \to \infty}\mathbb{P}\{0\} = 0$
–ü–æ [[–õ–µ–∫—Ü–∏—è 1#–õ–µ–º–º–∞ 9|–õ–µ–º–º–µ 9]] —ç—Ç–æ —Ä–∞–≤–Ω–æ—Å–∏–ª—å–Ω–æ [[–∞–¥–¥–∏—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å#–°–∏–≥–º–∞-–∞–¥–¥–∏—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å|—Å–∏–≥–º–∞-–∞–¥–¥–∏—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç–∏]] 

> [!success] ...
> –í—Å–µ —ç—Ç–∏ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ –Ω–∞ –∞–ª–≥–µ–±—Ä–µ + —Å–∏–≥–º–∞-–∞–¥–¥–∏—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å $\Rightarrow\:\mathbb{P}$ - [[–ú–µ—Ä–∞|–º–µ—Ä–∞]]

### –õ–µ–º–º–∞ 2
$\forall A, B \in \mathcal{F}$
1) $\mathbb{P}(\varnothing) = 0$
2) $\mathbb{P}(A^c) = \mathbb{P}(\Omega) - \mathbb{P}(A) = 1 - \mathbb{P}(A)$ 
3) $\mathbb{P}(A \cup B) = \mathbb{P}(A) + \mathbb{P}(B) - \mathbb{P}(A \cap B)$
### –õ–µ–º–º–∞ 3 (—Ñ–æ—Ä–º—É–ª–∞ –≤–∫–ª-–∏—Å–∫–ª)
$\mathbb{P}(A_1 \cup A_2 \cup \dots \cup A_n) = \sum\limits_{i=1}^{n} \mathbb{P}(A_i) - \sum\limits_{1 \leq i < j \leq n} \mathbb{P}(A_i \cap A_j) + \dots + (-1)^{n+1} \mathbb{P}(A_1 \cap A_2 \cap \dots \cap A_n)$

> [!tip]
> –ü–æ –∏–Ω–¥—É–∫—Ü–∏–∏

### –û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ
$A\in \mathcal{F}$ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è —Å–æ–±—ã—Ç–∏–µ–º

## –£—Å–ª–æ–≤–Ω–∞—è –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å

$\mathbb{P}(\text{–æ–±–µ –¥–µ–≤–æ—á–∫–∏}) = ?$

$\Omega = \{MM, M–î, –îM, –î–î\}$

$\mathcal{F} = 2^\Omega$, $\mathbb{P}(\omega) = \frac{1}{4} \, \forall \omega \in \Omega$

$A = \{{–î}{–î}\}$, $\mathbb{P}(A) = \frac{1}{4}$

$\mathbb{P}(\text{–æ–±–µ –¥–µ–≤–æ—á–∫–∏, –µ—Å–ª–∏ –∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω–æ, —á—Ç–æ —Ö–æ—Ç—è –±—ã –æ–¥–Ω–∞ - –¥–µ–≤–æ—á–∫–∞}) = ?$ 

> [!important] !
> –í —Ä–∞–º–∫–∞—Ö –≤—ã–±—Ä–∞–Ω–Ω–æ–≥–æ [[–í–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ|–≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞]] –Ω–µ—Ç –≤–æ–∑–º–æ–∂–Ω–æ—Å—Ç–∏ —É—á–µ—Å—Ç—å —É—Å–ª–æ–≤–∏–µ

$\tilde{\Omega} = \{M{–î}, {–î}M, {–î}{–î}\}$
$\mathbb{P}(\omega) = \frac{1}{3} \, \forall \omega \in \Omega$
$\tilde{A} = \{{–î}{–î}\}$, $\mathbb{P}(\tilde{A}) = \frac{1}{3}$

![[–£—Å–ª–æ–≤–Ω–∞—è –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å]]


**–ü—Ä–∏–º–µ—Ä**  
–ü—É—Å—Ç—å $\Omega$ –Ω–µ –±–æ–ª–µ–µ —á–µ–º —Å—á—ë—Ç–Ω–æ.  

$$
\mathbb{P}(A | H) = \sum_{\omega \in A} P_H(\omega),
$$

–≥–¥–µ  

$$
P_H(\omega) = 
\begin{cases} 
0, & \text{–µ—Å–ª–∏ } \omega \notin H, \\
\frac{\mathbb{P}(\{\omega\})}{\mathbb{P}(H)}, & \text{–µ—Å–ª–∏ } \omega \in H, 
\end{cases}
$$

$$
\mathbb{P}(\Omega | H) = \frac{\mathbb{P}(\Omega \cap H)}{\mathbb{P}(H)} = 1.
$$

### –õ–µ–º–º–∞ 4 

$\mathbb{P}(H)>0$
$\mathbb{P}(\cdot | H)$ ‚Äî —Ç–æ–∂–µ –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–Ω–∞—è [[–ú–µ—Ä–∞|–º–µ—Ä–∞]] –Ω–∞ $(\Omega, \mathcal{F})$
$\mathbb{P}(\cdot | H) : A \in \mathcal{F} \longrightarrow \mathbb{P}(A | H)$


> [!NOTE]- –î–æ–∫-–≤–æ
> –ù–µ–æ—Ç—Ä–∏—Ü–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–∞ –ø–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—é
> –ù–æ—Ä–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∞: $\mathbb{P}(\Omega | H) = \frac{\mathbb{P}(\Omega \cap H)}{\mathbb{P}(H)} = 1.$
> [[–∞–¥–¥–∏—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å#–°–∏–≥–º–∞-–∞–¥–¥–∏—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å|–°–∏–≥–º–∞-–∞–¥–¥–∏—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å]]: $\mathbb{P}(\bigcup\limits_{i}^\infty A_i|H) = \frac{\mathbb{P}(\bigcup\limits_{i=1}^\infty(A_i\cap H))}{\mathbb{P}(H)} = \sum\limits_{i=1}^\infty\frac{\mathbb{P}(A_i|H)}{\mathbb{P}(H)} = \sum\limits_{i=1}^\infty\mathbb{P}(A_i|H)$
> $A_i \cap A_j = \varnothing\: –ø—Ä–∏\: i \ne j$
> 

^cd6d8d


### –í–æ–ø—Ä–æ—Å
> [!question] ..
> $\mathbb{P}(A\cup B | H) = \mathbb{P}(A|H) + \mathbb{P}(B|H) - \mathbb{P}(A\cap B|H)\:??$


–ü–æ [[–õ–µ–∫—Ü–∏—è 2#–õ–µ–º–º–∞ 2|–õ–µ–º–º–µ 2]] —ç—Ç–æ –≤–µ—Ä–Ω–æ (–º—ã —É–∂–µ [[#–õ–µ–º–º–∞ 4|–¥–æ–∫–∞–∑–∞–ª–∏]] —á—Ç–æ $\mathbb{P}(\cdot|H)$ - –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–Ω–∞—è [[–ú–µ—Ä–∞|–º–µ—Ä–∞]])
–ê–Ω–∞–ª–æ–≥–∏—á–Ω–æ –¥–ª—è —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—ã –≤–∫–ª-–∏—Å–∫–ª.

### –ó–∞–¥–∞—á–∞
> [!question] –ü–æ–∫–∞–∑–∞—Ç—å
> –ù–µ—Ç –∞–¥–¥–∏—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç–∏ –ø–æ –≤—Ç–æ—Ä–æ–º—É –∞—Ä–≥—É–º–µ–Ω—Ç—É $\mathbb{P}(A|H) + \mathbb{P}(A|H^c) \ne 1, \ne \mathbb{P}(A)$ 
